<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Aktuális on Dr. Földvárszki Szimonetta Ügyvédi Iroda</title>
    <link>https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/</link>
    <description>Recent content in Aktuális on Dr. Földvárszki Szimonetta Ügyvédi Iroda</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu-hu</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Feb 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Illetékmentes az ajándékozás 2010. augusztus 16-tól</title>
      <link>https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/2011/illetekmentes-ajendekozas/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/2011/illetekmentes-ajendekozas/</guid>
      <description>Az egyenes ági leszármazók közötti ajándékozás az ajándékozás tárgyára való tekintet nélkül illetékmentessé vált 2010. augusztus 16-tól.
Míg korábban csak egyes esetekben járt az illetékmentesség kedvezménye (pl. bankszámlán keresztül utalással ajándékozott összeg, takarékbetétkönyv), ezzel szemben a jogszabályváltozás bármely ajándék esetén értékhatártól függetlenül biztosítja a mentességet, legyen szó akár ingó, akár ingatlan ajándékozásáról.
A mentesség szempontjából az ajándékozó és a megajándékozott között az egyenes ági leszármazás a kedvezmény feltétele.
Az egyenes ági rokoni kapcsolatok közé tartozik az örökbefogadáson alapuló rokoni kapcsolat, a nevelő szülő nevelt gyermek és a mostoha szülő mostoha gyermek közötti kapcsolat azonban nem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Élettársi kapcsolat regisztrációja</title>
      <link>https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/2011/elettarsi-kapcs-reg/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/2011/elettarsi-kapcs-reg/</guid>
      <description>Bár az Alkotmánybíróság korábban megvétózta bevezetését, ennek ellenére a házasságok mellett egyre jobban elszaporodó élettársi kapcsolatok regisztrációja mégis zöld utat kapott, nem csak az azonos nemű, hanem a külön nemű párok esetében is.
A regisztrációra a lakóhely, vagy tartózkodási hely szerinti illetékes közjegyzőnél van lehetőség, Budapesten a lakóhely szerinti kerületen belül bármelyik kerületi közjegyzőt meg lehet keresni. A közjegyző a személyi okmányokon túl kérheti a születési anyakönyvi kivonat bemutatását is. A nyilvántartásba vételt bármely két nem cselekvőképtelen, nagykorú személy kérelmezheti, az élettársaknak a közjegyző előtt személyesen, közösen kell nyilatkozatot tenniük arról, hogy egymással élettársi kapcsolatban élnek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Már a beszámoló is csak elektronikus úton nyújtható be</title>
      <link>https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/2009/elektronikus-beszamolo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/2009/elektronikus-beszamolo/</guid>
      <description>május 1. napján, vagy azt követően benyújtott beszámolókat már csak elektronikus úton, a kormányzati portálon keresztül lehet benyújtani a céginformációs szolgálathoz, aki a beszámolót az adóhatósághoz is továbbítja. A cég a beszámoló elektronikus megküldésével a beszámoló letétbe helyezési és közzétételi kötelezettségének is eleget tesz.  A társaságok a letétbe helyezési és közzétételi kötelezettségnek papír alapon 2009. április 30-áig tehettek eleget, ezt követően erre már nincs mód. A beszámoló benyújtásának elmaradása esetén az adóhatóság 15 napos határidő alkalmazásával felhívja a céget a beszámoló benyújtásának pótlására, a határidő eredménytelen eltelte esetén a cég adószámát felfüggeszti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Változás az illetékek esetében: Illetékmentesség 20 millió forintig</title>
      <link>https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/2009/illetekmentesseg-20mftig/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://michaleczky.github.io/drfoldvarszki-hu/posts/2009/illetekmentesseg-20mftig/</guid>
      <description>A 2008. decemberi adómódosító törvény az illetéktörvény egyes szabályait is módosította, ezek közül talán a legnagyobb jelentőségű az öröklési illeték esetén új mentességi szabály bevezetése.
Örökösönként 20.000.000,- Ft, azaz húszmillió forintig illetékmentes az örökhagyó szülője, gyermeke, háztartásában eltartott szülő nélküli unokája, házastársa által örökölt vagyon.
A 20 millió forintos értékhatárig szóló mentesség csak az illetéktörvény 12. § szerinti táblázat I. csoportjába tartozó örökösökre vonatkozik, azonban nem csak az ingatlan, hanem az ingó vagyontárgyakra is.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>